[
  {
    "question": " 1. ¿Cuál es la razón principal por la que la distancia mínima entre el conductor y el volante debe ser de 25 cm?\n",
    "options": [
      "A) Porque el cinturón de seguridad es mas eficaz ",
      "B) Porque es la distancia de acción del airbag al explotar ",
      "C) Porque al sentarse a mayor distancia no tendría suficiente visibilidad "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 2. Usted esta a punto de conducir su vehículo, pero de repente se siente enfermo, En ese momento debería...\n",
    "options": [
      "A) Prometerse a usted mismo que se va a acostar en cuanto haya llegado a casa. ",
      "B) No conducir el vehículo. ",
      "C) Acortar el viaje si es posible. "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 3. Los accidentes de tránsito son la principal causa de mortalidad para los jóvenes entre 15 y 29 años. En este contexto las principales causas de éstos accidentes son:\n",
    "options": [
      "A) Las fallas mecánicas del vehículo. ",
      "B) La sobrevaloración de las capacidades y el exceso de velocidad. ",
      "C) Ninguna de las mencionadas. "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 4. ¿Si su vehículo cuenta con placa patente terminada en dígito 6, la revisión técnica será en el mes de...\n",
    "options": ["A) Marzo ", "B) Mayo ", "C) Abril ", "D) Septiembre "],
    "correctAnswers": [3]
  },
  {
    "question": " 5. ¿Qué distancia puede recorrer un vehículo en marcha atrás por la calzada?\n",
    "options": [
      "A) 150 metros. ",
      "B) 100 metros. ",
      "C) Ninguna de las mencionadas "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 6. Cuales son las causas de deterioro de los neumáticos más comunes:\n",
    "options": [
      "A) La presión alta ",
      "B) La presión baja ",
      "C) Corte profundo en el lateral producido por objeto cortante. "
    ],
    "correctAnswers": [1, 0, 2]
  },
  {
    "question": " 7. Las luces de advertencia de peligro deberían ser usadas:\n",
    "options": [
      "A) Para advertir a quienes vienen detrás suyo que usted pretende virar. ",
      "B) Para advertir a los demás que usted tiene prisa. ",
      "C) Cuando estaciona en doble fila respecto a otro vehículo estacionado junto a la cuneta. ",
      "D) Para advertir a quienes vienen detrás de un peligro que hay más adelante. "
    ],
    "correctAnswers": [3]
  },
  {
    "question": " 8. Vía o conjunto de vías emplazadas en zonas urbanas, definidas dentro de una determinada área geográfica, en las que a través de condiciones físicas u operacionales de las vías se establecen velocidades máximas de circulación inferiores a las establecidas en la ley, pudiendo estas ser de 40 kilómetros por hora, 30 kilómetros por hora o 20 kilómetros por hora.\n",
    "options": [
      "A) Definición corresponde a Zona Céntrica ",
      "B) Definición corresponde a Zona de Escuela ",
      "C) Definición corresponde a Zona de Tránsito Calmado "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 9. Consumir algunos antihistamínicos es equivalente a estar:\n",
    "options": [
      "A) Ambos ",
      "B) Bajo la influencia del alcohol ",
      "C) Bajo estado de ebriedad "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 10. Al ir conduciendo en un túnel, sufre un desperfecto en éste, usted debe:\n",
    "options": [
      "A) Colocarse el chaleco reflectante ",
      "B) Si puede mover su vehículo sáquelo del túnel, o bien, acérquese lo más posible a la derecha e idealmente a un lugar especialmente habilitado para emergencias. ",
      "C) Apague el motor y espere por ayuda. ",
      "D) Siga las instrucciones del personal del túnel. "
    ],
    "correctAnswers": [1, 2, 3, 0]
  },
  {
    "question": " 11. ¿En qué situación puede usted usar la bocina de su vehículo?\n",
    "options": [
      "A) Cuando quiere apurar a peatones que van cruzando. ",
      "B) Cuando saluda a otros usuarios de la vía. ",
      "C) Cuando desea manifestar su disgusto. ",
      "D) Cuando trata de prevenir a otros acerca de un peligro. "
    ],
    "correctAnswers": [3]
  },
  {
    "question": " 12. Encuestas a nivel mundial estiman que los varones jóvenes:\n",
    "options": [
      "A) Sobreestiman su habilidad para conducir. ",
      "B) Subvaloran su capacidad para conducir. ",
      "C) Creen que los accidentes dependen del tránsito. "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 13. ¿Qué significa esta señal de ciclistas?\n",
    "options": [
      "A) Que se acerca a una zona donde es muy probable la presencia de ciclistas en la vía. ",
      "B) Que los ciclistas deben circular en sentido contrario. ",
      "C) Que se acerca a una zona en la que no se permiten bicicletas. ",
      "D) Que los ciclistas deben circular por la pista de la derecha. "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 14. Se recomienda que los niños menores de 4 años de edad:\n",
    "options": [
      "A) Viajen como queden más cómodos para que no distraigan al conductor ",
      "B) Viajen mirando hacia adelante, en el sentido de la marcha del vehículo ",
      "C) Viajen mirando hacia atrás, contra el sentido de la marcha "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 15. ¿Cuál es la distancia máxima a la que deben estacionarse los vehículos de la cuneta?\n",
    "options": [
      "A) 20 centímetros. ",
      "B) 30 centímetros. ",
      "C) 60 centímetros. "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 16. Fumar mientras se conduce puede provocar...\n",
    "options": [
      "A) Distracciones y problemas de visión a causa del humo. ",
      "B) Un aumento de la capacidad de reacción. ",
      "C) Somnolencia. "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 17. Que provoca un sobreviraje:\n",
    "options": [
      "A) El sobreviraje casi siempre es provocado por el conductor ",
      "B) El sobreviraje casi siempre es provocado por las condiciones climaticas ",
      "C) El sobreviraje casi siempre es provocado por el estado de la direccion "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 18. Las luces de niebla traseras son de gran importancia para ser visto por quienes circulan atrás, pero úselas sólo:\n",
    "options": [
      "A) Cuando la niebla es espesa ",
      "B) Solo cuando la niebla es leve ",
      "C) Cuando exista solo niebla en la noche "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 19. Usted está esperando poder incorporarse a una vía principal desde una calle lateral. ¿Por qué razón debería usted poner especial atención a las motocicletas?\n",
    "options": [
      "A) Porque generalmente las motocicletas circulan más rápido que los autos. ",
      "B) Porque las patrullas de Carabineros suelen andar en motocicletas. ",
      "C) Porque las motocicletas tienen el derecho preferente de paso. ",
      "D) Porque las motocicletas son pequeñas y difíciles de ver. "
    ],
    "correctAnswers": [3]
  },
  {
    "question": " 20. Se entiende que un conductor está bajo la influencia del alcohol cuando éste presenta una concentración:\n",
    "options": [
      "A) Mayor a 0,31 e inferior a 0,79 gramos por mil de alcohol en la sangre. ",
      "B) Inferior a 0,3 gramos por mil de alcohol en la sangre. ",
      "C) Mayor a 1,0 e inferior a 1,5 gramos por mil de alcohol en la sangre. ",
      "D) Mayor a 0,1 e inferior a 0,5 gramos por mil de alcohol en la sangre. "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 21. Indique qué significan estas señales:\n",
    "options": [
      "A) Mantenga su derecha, Silencio, Velocidad sugerida. ",
      "B) Pista Solo autos, No Molestar, Velocidad mínima. ",
      "C) Mantenga su derecha, Silencio, Velocidad máxima. "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 22. Desde el punto de vista de los riesgos al conducir, ¿Qué grupo está más dispuesto a tomarlos?\n",
    "options": [
      "A) Los conductores que tienen a cargo vehículos de trabajo ",
      "B) Los jóvenes ",
      "C) Los adultos con mayor experiencia "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 23. Si un vehículo tiene caja de cambio manual y su conductor desea estacionarlo en una pendiente descendente (BAJADAS), además de poner freno de mano, ¿Qué otra preocupación se debe tomar para llevar a cabo la maniobra?\n",
    "options": [
      "A) Colocar la primera marcha. ",
      "B) Colocar marcha atrás. ",
      "C) Colocar la posición de estacionamiento. "
    ],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 24. A medida que aumenta la velocidad, se reduce:\n",
    "options": [
      "A) El campo visual del conductor ",
      "B) La distancia para detenerse ",
      "C) El tiempo de reacción "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 25. ¿En qué situación retrocede usted con su vehículo en un cruce?\n",
    "options": [
      "A) En ningún momento. ",
      "B) Sólo si ha quedado detenido sobre el paso de peatones. ",
      "C) Si no hay nadie detrás suyo. ",
      "D) Sólo si recibe indicación expresa de un Carabinero. "
    ],
    "correctAnswers": [3]
  },
  {
    "question": " 26. ¿Tiene alguna obligación cuando su vehículo va a ser adelantado?\n",
    "options": [
      "A) Sí, señalizar con el intermitente derecho para indicar que puede realizar la maniobra con seguridad. ",
      "B) No, la responsabilidad es del vehículo que adelanta ",
      "C) Sí, acercarse al borde derecho de la calzada para facilitar la maniobra "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 27. Corresponde la cancelación de la licencia de conducir si el conductor es sorprendido en 3 ocasiones tras conducir en estado de ebriedad. ¿Es esta afirmación verdadera?\n",
    "options": ["A) No. ", "B) Sí. "],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 28. Trasladar a niños menores de 12 años en el asiento delantero y a niños de 8 años inclusive sin un Sistema de Retención Infantil en el asiento trasero, corresponden a:\n",
    "options": [
      "A) Una falta grave ",
      "B) Una falta menos graves ",
      "C) Una falta gravisima "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 29. De las siguientes capacidades de un individuo, ¿cuál o cuáles de ellas NO se ve afectada por el consumo de alcohol?\n",
    "options": [
      "A) El juicio acerca de la velocidad. ",
      "B) Los tiempos de reacción. ",
      "C) Ninguna de las mencionadas ",
      "D) La coordinación. "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 30. La distancia de frenado depende del estado de la calzada, de los neumáticos, del sistema de frenos y de la velocidad:\n",
    "options": ["A) Verdadero ", "B) Falso "],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 31. Existe un mayor riesgo de somnolencia en vías con...\n",
    "options": [
      "A) Camino monótono. ",
      "B) Mucho tránsito. ",
      "C) Muchas curvas. "
    ],
    "correctAnswers": [0]
  },
  {
    "question": " 32. ¿Qué se RECOMIENDA para NO hacer patinar el vehículo en una curva?\n",
    "options": [
      "A) Frenadas fuertes. ",
      "B) Correcciones bruscas en la dirección con aceleraciones ",
      "C) Para trazar una curva hay que posicionarse lo más pegado posible hacia el lado contrario del giro de la curva "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 33. En una situación con mucho tránsito...\n",
    "options": [
      "A) Disminuye el tiempo de reacción. ",
      "B) Disminuye la fatiga. ",
      "C) Aumenta la fatiga. "
    ],
    "correctAnswers": [2]
  },
  {
    "question": " 34. La pérdida de la agudeza visual que se pueda corregir mediante el empleo de anteojos o lentes de contacto no impide que se pueda obtener una licencia para conducir. En este caso es aconsejable llevar unos lentes de repuesto.\n",
    "options": ["A) Falso. ", "B) Verdadero. "],
    "correctAnswers": [1]
  },
  {
    "question": " 35. Seleccione las reglas de oro para la conducción en Chile:\n",
    "options": [
      "A) 3ºRegla CINTURÓN: ",
      "B) 4ºRegla SILLA BEBÉ ",
      "C) 2ºRegla ALCOHOL ",
      "D) 1ºRegla VELOCIDAD: "
    ],
    "correctAnswers": [3, 2, 0, 1]
  }
]
